民主黨通過七人籌組參選名單 黃碧雲：被不少黨友批評 會檢討反省

民主黨今日（17日）召開特別會員大會，會上通過七人籌備立法會參選名單，包括九龍東胡志偉、九龍西黃碧雲、新界東林卓廷、新界西尹兆堅、港島許智峯、超區鄺俊宇及涂謹申。主席胡志偉解釋，今日投票是關於籌組應付立法會選舉的工作，今日會上亦通過授權予中委會，可就出選時間等擁有最終決定權。

胡志偉表示，「35+」是所有民主派的目標，民主黨亦參與了港大法律系副教授戴耀廷的協調工作，民主黨亦會尊重協調機制的結果，確保民主派各隊伍能夠在立法會選舉取得足夠議席，亦強調是次選是「唔存在個人面目嘅選舉。」

對於黃碧雲過去備受網民批評，她指今日有不少黨友給予意見及批評，一定會作出檢討及反省，亦表示市民是希望參選人可打嬴保皇黨，因此會全力應戰，「會齊上齊落，嬴35+返來，開創議會新天。」胡志偉重申，民主黨一定會跟從初選機制，因此會跟從在各區選出最好、最佳的隊伍參與決戰，相信黃碧雲會作出檢討及改善。

自推 1/10

尚欠91%！

眾籌連結：

來源（區議員認證）：

#借位

自推2/10

自推 3/10

一票不投黃碧雲

九西請投黃碧雲 不分化不割席 唔投都係熱狗

一陣又俾人話分化撚

曲到圓

咁聽日內會係咪咩都唔做就咁算

自推 4/10

自推 5/10

黃碧雲依條賤婦仲衰過cc tai

35+最唔應該出現嘅人

熱狗咪幫鄭蟲太洗底啦 副主席叫你唔好上連登呀

如果黃碧雲贏到初選點算

搵一個出黎係支持佢先算

九西大把人投唔洗投民主黨同熱狗

屌 白鴿到今時今日仲推佢出嚟 真係冇得救

一票不投黃碧雲！

「會齊上齊落，嬴35+返來，開創議會新天。」

呢一年來做咁多野
原來就係為咗泛民開創議會新天

香港人真可憐

投毛EE，黃碧雲真係投唔落手，唔好同我講大局為重，呢條友成日話勇武係鬼，投票出席紀錄又咁差

屌

經典重溫

其實嚴格黎講同民主黨都唔係同路人，所以唔存在分唔分化

我日撚日屌柒熱狗都係熱狗傻鳩左呀你？

初選整走佢

齊上齊落？笑死，你係同勇武最快割果個呀

九西好多老泛粉

又要含淚？

冇支持者何來分化

泛民依家都費鬼事𠱓大家
根本做所有野都係為咗35+

成場運動都冇見過佢

其實咁嘅時勢仲想兩席超區係算點?
貪心?
鄺仔太有用 老塗最資深唔走得
係唔係夾鳩我哋投?

另一邊公民黨已經帶頭放棄5區當選
屌你老母民主黨想5區連任tim???

自己決定啦,有得自己投

唔撚係掛

加油！

好難講，九西好多深黃老人家

想了解下，如勝訴，警方有咩後果？
金錢賠償？警方定係某警員有刑事責任？

既然連登有做到帶風向的作用，希望能以連登力量於初選迫走一舊雲

要保住自己份工

但係都係唔退出

仆街, 仲有黃碧雲

中年以上都睇清佢啦，仲推佢出黎

涂謹申咪鬼選啦 化石級泛民

邊係 識唔少中年仲講緊不分化
明明最分化就係舊雲

我都唔想
但選主席嗰陣好撚有用

收鳩皮啦, 仲唔撚退選

黃碧雲就算啦

大家用初選黎中出佢地啦

香港人可以為左湄公河而爆seed，咁今日可唔可以為左自己而爆seed?

好撚圓
咁我自認熱狗算

超區冇本土就要射落海

從來最撚分化就係黃碧雲

香港人真係悲哀
泛民咁多年都咁廢
一有其他掛起民主旗號嘅
又全部被佢哋打壓
教主
熱狗
天崎
梁游

每次都要含淚投票
不停loop

鏗鏘有力

咁多人批評你 做乜唔幫個黨捉鬼

黃碧雲 白頭佬 長毛我都唔會投

仲有幾次會畀你表演

超區非建制最多得3席，屌你白鴿一個黨仲霸2席

唔單止批評啦下話

teoi

黃大媽點解唔退休

好似改左例
係由秘書處主持選主席

簽下名令到初選成真

【立會要初選 「三不投」聯署】：

盡全力，至少無悔

推呢個

睇咗初選結果先啦

推

唔投黃碧雲會唔會被五毛

委員會要佢啊

簽完要spread 出去

今日就deadline 啦

人地嬴左黨內初選喎
你唔跟 你係咪鬼呀
係咪唔想35+呀

金錢賠償、輿論效果；律政司可以繼續唔告
利申：唔識法律，個人理解係咁

失敗的拉手出現了

好心推下新人啦

雖然支持35+ 但白頭佬 黃碧雲不了

贏左黨內初選，選民就要硬食，唔硬食就係鬼

就算初選結果真係佢都唔想含

利益關係
一定唔會

真心，寧願袁海文出

初選出四個 跟初選都可以唔投佢

點投得落啊

佢唯一可以做嘅係退選

白頭佬最近勇武左

選舉近了

證明白鴿內部腐爛到無得再爛，唔好再同我講邊個邊個乳鴿好勇武、好為香港

嬴左黨內初選同我初選投唔投黃碧雲有咩關係

等老泛粉含淚投重光派

邊個唔含邊個就係鬼！

其實係咁就等啲老野投佢囉，仲意為一直共識係投本土先泛民。但係咩都係睇初選啦

政客嘅既得利益大過香港利益

唔洗檢討反省我比條明路你
就係
唔撚選！

最好嘅檢討就係退選

心很累 又見到黃碧雲⋯

連鄺仔都唔投

雖然後生一輩都睇唔起黃碧雲
但係對於上晒年紀投開佢嘅老一票
佢始終都吸到票
好有機會拎到一席
如果佢唔參選
佢原本嘅支持者啲票都唔會落到替補或者本土派

民主黨賣香港

其他地區d候選人都算，
一定唔投一舊雲

已簽
辛苦巴打

投本土先泛民？村民唔係咁諗

冇計就到deadline

記得要spread 出去

黃碧雲同涂謹申都係唔知做過咩黎

鄺囝可以投

咁你九西唔撚使選啦

但選到佢入去咪又係做投降派

躝啦

35+根本係幻想
重難過連中十次六合彩

既然35+同30+冇分別

一票不投泛民
只投本土素人

老鴿 = 宋江（等朝廷招安）

一票不投黃碧雲, 林卓廷, 涂謹申, 胡志偉

簽完要spread 出去

拎到35+
點都夾到佢跟大隊嘅

最怕係佢初選選唔出
又唔退選或者唔幫其他人過票

重有幾個鐘一半都未有
我唔洗出手你都自然收皮喇

好，手足

唔好忘記，李華明呢條撚屌都仲係民主黨

黃碧雲真正未初選已告急

點夾先

好嘢

終於要要用自己非凡能力

老實講呀 民主黨吹雞要佢歸隊倒戈撐政府
佢咪又要歸隊 建議佢脫黨

thx

要揀飯民都唔洗揀你啦一舊雲

鄺仔退黨，絕對支持

個三投無恥到 連deadline都改走埋
又話5月17號既?

今日23：59

幫推

唔係要你反省，係要你件垃圾退選呀屌你
同林奠一撚樣，以為口講壽終正寢就係撤回

係咪真係有咁多鐵票
鐵到轉投袁海文同毛ee都唔得？

睇黎你投到3區

可唔可以pin

點解叫非建制只有民主派同非民主派

其實都唔係分化
因為從來都唔係同路人

你睇下你個投票網
改走左日子喇

一票不投民主黨

呢個真

仲係新人呀？機會唔係咁用囉
退出得啦 家陣d人死哂呀？
覇住個位jm9
咁多年都唔檢討
而家檢黎做乜

PUSHH

好彩唔係我果區

仲邊有時間反省
直接收皮啦

如果初選佢贏左，投唔投

淺黃就淺黃啦
會投民主黨賣香黨會有幾深黃？

由4月改到9月

佢令35+變36+，
因為選完佢入去，嗰35+唔會有佢份

其他區冇意見, 但碧雲邪神請收皮

唉 千其唔好俾呢件事發生

35 要計埋中立果個醫生同虫泰 先夠數
你重想要36?

其他人都叫接受到 big雲真係不了sor9ly

咁真係含住撚投

屌你又呢7個

好好玩咁

明報又唔係搞手喎

真定假，中年仲信佢？？？

我會暗殺佢

same 袁海文後生,樣又正正常常 屌你老母big雲上屆選完話下屆會退 結果又出爾反爾

逃緊生都接受到呀？

即係搞手可以無限改長個日期
投到投到為止 邊夠你地玩呀

好比當年日本人暗殺共產黨

我一定唔撚投
投佢同投少數派有咩分別
仲衰過少數派

屌你老母 big雲 收皮啦

投黃碧雲㩒錯掣就係鬼

九西大把選擇啦 洗撚投民主黨咩

咁我好期待你過嚟拉po囉

咁攪初選黎做咩

唔拉喇
你地可以改長個日期
2047先deadline 邊夠你地玩姐
我投降喇

黃碧雲唔退選話會改進
同港共乜鳩都唔做叫大家向前行有乜撚分別

如果佢初選贏咁真係冇計

下點解要咁樣呀

我想睇下你再次表演呀

你個神乎其技嘅拉po 大法好值得大家學習

熱狗都冇派夠走去選九西
批鬥熱狗都要有理有據

屌你老母啦黃碧雲，毛孟靜靜係國際線都贏你幾條街點解仲有面繼續選？

改文宣變36+

你P牌 等你滿師我先教你喇

放心 初選一定拉你落台

不分化不割席一定要投黃碧雲

你而家好教啦

我從來未見過有人用不推文功能動到咁犀利㗎

竟然可以拉番上到熱門，仲要係第一

same

反向操作
共產黨常規做法
扮反對其實係讚成
帶風向就係咁易

一早簽咗

要spread 出去

好犀利呀

所以大家都叫你失敗的拉手啦

係一個讚譽嚟㗎

好 依家send比屋企人

多謝巴打

我覺得唔係

你走呀仆街！！唔撚係要你反省，係要你消失呀！

我講自己啲朋友冇意思
你去facebook睇下留言嗰班和理非
今日記者會已經有人話不分化

你喜

毛ee好似話唔參選呀

fake news 啊

初選嘅真義就係市民提早表態比佢地協調
利伸初選全家都唔投逼暈
熱狗連初選都唔參加 更加唔投

黃碧雲應該退選

係公民黨放料話佢唔選

好簡單，有本土投本土，冇本土投泛民，唔好再講咩分唔分化

原來fake news

俾袁海文選好過

襯初選 全力追擊佢啦
如果佢贏到初選 證明連登仔無用

咪玩啦 黃碧雲最多咪廢 無撚用
Cctai 直情係共狗 無得比

熱狗同中聯辦動員支持黃碧雲 白頭佬 長毛 快必

唔撚係要你檢討呀 要你執包袱走呀

熱狗都要收皮

飯民有今時今日咁腐敗
都係大家既共業黎

啱呀

一票不投黃碧雲

比例代表制有無配票攻略？

個139要剖腹啦

點配呀

初選有4席，咪留翻佢啲老泛支持者投佢囉

佢不如退選檢討

垃圾黃碧雲

屌 竟然有139人撐佢

佢入到去只會做投降派

屌你老母黃碧雲

快必廢陶2.0

根本成個民主黨都係迂腐至極，班後生有心改革唔該退黨保平安

香港好撚多深黃傻粉

唔撚要你反省

鬧佢無用 希望佢真係反省 呢個時候團結左先 如果佢真係過到初選都係要投佢

2016 黃碧雲得2萬6票
淨係黃毓民同遊都各2萬，九西半土票唔少

今次實畀熱狗笑到面黃
屌你唔要黃碧雲呀！！！！

根本民主黨就冇撚得救，退黨保平安啦

人地都話順從初選結果，個個都跟跟本咩問題都冇。

佢唔撚係同路人 團佢老母

我唔會含

咪係 之前次次都係佢割得最快

一方面叫人咪分化咪捉鬼

然後自己周圍屈人係熱狗

涂去返九西
讓返一個超區位出嚟仲好

不了

冇問題，投其他3個，不投非初選人就好

屌佢老母 民主黨呢個時候仲大貪到想要7席

佢過到初選都好
其實都唔係比我地投
而係比班傳統泛民，老人家

記住有本土投本土

同意

睇投票就知 熱血共民

被熱

涂以前根本就係九西

民主黨：關鍵七席 缺一不可

總之有得選嘅位都要lam

熱狗屎蟲太不參加初選，係界票敵人

宜家就係要初選做低黃碧雲先

139隻鬼

你唔駛擔心，佢最差係低票當選，我地幫其他人就夠

宜家係要喺初選階段就做瓜佢

就算係，我都唔會含

我諗我會含
無視民意同777有咩分別

點解唔係直接用星火大組織
咁樣籌法手續費都唔夠比？

蟲泰要收皮啦

發夢應該好多人都會

有其他三個你揀，黃碧雲咪俾其他人含，我唔會阻止

不如去選人大呀
有175個位

屌你老母 你唔撚選就係最好既反省

退選啦

我係唔撚要佢贏呀
佢贏同少一席無分別

劉少奇七千人大會
毛主席退居二線 承認自己錯誤？

你估白鴿唔想，體制內抗爭呀

agger

Yeeeeee 好好玩

正解 佢入到去只會多一個投降派

有反省過就一定有留意網上點講佢
既然佢知道有批評仲選既只代表佢死咬住個議席唔放

今年咁多人改唔投佢 佢既存在只會更加變左𠝹票
真係度下佢唔好再選 等間比少數派漁人得利仲衰

又真係幾好玩

退選就係最好嘅反省

承認完都係要選

非暴力抗爭訓練營呀，好玩過ocamp

10萬蚊從業員

票都唔會投

【立法會選舉】25%黨友反黃碧雲戰九西 卿姐質問：為何不退選？

立法會選舉今年9月舉行，民主黨今日（17日）召開特別會員大會，就黨內參選名單投票，通過由現任7名議員負責籌組參選名單，料由他們7人參與民主派初選協調，倘若初選出戰則再「冧莊」競逐連任，但當中九龍西黃碧雲有近25%反對率，代表性受質疑。該黨主席胡志偉表示，民主黨將接納各區成功協調的機制及遵守結果，形容今次選舉「某程度上不存在個人面目」，而是民主派共同挑戰專權的戰場。

是次會員大會有近200人投票，黨員就是否支持現任7名議員為5地區直選及超區負責籌組名單進行投票，據知其中支持度最高的為身兼主席的九龍東胡志偉，反對票得5票；唯一一區黨內初選受挑戰、最終力壓深水埗區議員袁海文的九龍西黃碧雲支持度最低，有50票反對票，反對比率達25%。

據了解，會上不少黨員針對黃碧雲出戰發言，討論超過一小時。有與會透露事前未聞黨員組織反對黃碧雲，但黃會上言論未能取得支持，反而「摟打」，導致最終反對人數高達50。

據知會上有黨員質疑黃未有積極協助反修例運動前線抗爭者，包括理大被圍攻一事未有積極支援，另該黨前議員劉慧卿亦發言質問黃為何不退下火線，但黃稱今次為最後一次參選，會積極培訓新人。黃碧雲會後表示，不少年輕黨員「畀咗好多意見及批評」，她一定作出檢討及反省，亦知道未來挑戰好大，稱會在九西與不同光譜市民及有意參選人士「一齊努力打低保皇黨」。

胡志偉表示，民主黨會為民主派「35+」議會過半的目標努力工作，會上通過由現任7名議員包括自己、林卓廷、黃碧雲、尹兆堅、許智峯、鄺俊宇及涂謹申籌組參選名單，名單由中委會作最後把關，決定最終出選人士。
胡志偉承諾遵守初選協調機制

對於民主派協調初選，他稱民主黨會接納各區協調所決定的機制，並遵守最終結果；至於有民主派人士或不參與初選，他稱「冇得擔心」，強調今次選舉為民主派共同挑戰專權的戰場。被問到協調期間就是否運用否決預算案權力有爭議，胡回應表示，運用否決權為協調機制一部份，即最終會按此做法行事，至於有關倡議可能帶來DQ風險，他強調否決預算案權力是根據憲制規定下的抗衡機制，倘若因而被DQ，如同宣告《基本法》失效。

Source: 蘋果

我唔信四方閪會屌碧雲收皮

如果黃碧雲初選贏左，投票當日會投比民建聯

佢贏撚硬 大把民主黨基本盤投比佢

個139個係咪同黃碧雲做過愛

蘋果 = 民主黨黨報

要令黃碧雲輸初選 係咪應該向長輩推薦下民協何啟明？

被dq先宣布基本法失效

何啟明反骨仔黎，當年為左瀨大台撐李卓人，連佢師父馮檢基都反

玩得幾開心

唔係要佢反省，係要佢同白頭佬收皮摺埋呀

所以初選真係要去投票

一定唔撚投
on lun 79

摺埋就係最好嘅反省

黃碧雲

家陣1on1咩？

一票不投民主黨呀。

你老母係雞

不如你講下點要含？
九西得佢一個候選人？

可唔可以搞個反黃碧雲大遊行

我join呀

反民主黨啦 咁樣係治標唔治本

鄺仔同許智峯都可以嘅

根本有啲理想嘅乳鴿都要退黨啦，民主黨無撚得救架喇

暗殺

over左

btw每次發夢都唔見佢

根本黃碧雲先係非建制最大分化撚(閪)

呢個post我當日睇到都屌出聲，好撚心啦黃碧雲

最好嘅反省就係退選

所以要喺初選階段就要搞鳩佢

黃碧雲係咪比個139個屌過

仲有三個揀，梗係唔投黃碧雲

sor 用錯字，我意思係老泛民支持者，由8964一直支持到宜家哥啲

36+

個人覺得阿涂都唔好選

蟲泰今年一定收皮，新西嗰席會係第二個

最資深 可以主持啲細會嘅主席選舉

涂都唔好選啦

略嫌有啲重

最多都係揀鄺同許智峰 其他嗰啲收收皮啦

希望啦，唔好做投降派就得

建議佢兩個退黨保平安，進步派唔適宜留喺民主黨

咁許智峰同你地最愛既鄺神呢？
對我嚟講佢地最多都係合格既手足，完全唔係議員既材料

呢啲咁嘅post精彩過睇戲

就算係做議員嘅材料都無用啦，根本呢個唔係正常嘅議會

有幾

老實講，除左許鄺，其他不如收收皮先

老實講 民主黨滅黨啦

岩呀，所以我由頭到尾都質疑點解要放咁多動員力係個爛鬼選舉度
點解唔係選舉之外都搵下出路
最撚反智既就係依家係啲質疑35+既人去幫啲撐35+既人去監察啲有意參選既人既取態然後啲撐35+既人又話會監察議員結果就係選個議員出嚟監察自己

許鄺都係佢地體制外做唔少野先計，佢地投票紀錄都唔好得去邊
都係果句
退黨保平安

我唔明點解許勇都有人反對

啱呀，都係有時缺席有時投對家

佢兩個退黨保平安啦，民主黨無得救

香港人要贏，民主黨要輸

咁議會戰線都唔可以放棄嘅

許搶手機單野差啲比劉慧卿踢出黨

我無叫人放棄
我只係反對當個垃圾會住boss mission咁打咋

分咩化所有人既共識黎
初選收佢皮thx

個人立場：每條戰線都要盡力打好佢

我擺明曲啦

Sor成日俾屈泛民狗屈到曲直不分

胡志偉 我投票個陣係絕對唔會投黃碧雲 就係咁簡單

find me

你聽日上去同何君堯隻抽囉

上泛登，勿認真

cls，你個名

本身想叫 屌你老母黃碧雲
不過廢時打搞伯母

到時再睇下第二多係邊個

口味有啲重

搶手機個單嘢違反和理非(非暴力)喎

民主最黑暗嘅一日

許智峯黨內好多人唔妥佢

收撚皮啦四方西

咁胡志偉呢？

從光譜睇
九西毛ee泛民偏本土
公文袋唔派人
馮檢基半收皮

傳統老鴿大中華真係剩返黃碧雲
雖然唔係支持佢，但光譜唔夠闊就會同姚松炎一樣會輸

最冇資格講依句係四方西
1991年選到2016年
做咗6屆議員
然後屌人點解唔退

四方西仗義執言反碧雲

我寧願投馮檢基，起碼佢當年修改議事規則係投反對

今年除時2席 琼子佢哋集中火力

我又覺得唔會，始終比例代表制

企開啲啦屌你老母

就係比例代表制咁計
上屆40萬就有一席
藍營當120萬人 全部投琼子
飯民本土at least 2席都要超過40萬票

由訓街卿變成入中聯辦

佢地一條list咁出 40萬唔夠一席

今屆好似話顏汶羽會排李慧琼後面，將建制啲票全部轟曬落呢張名單

如果唔係 鎅票 佢哋年第三席提名都唔夠 而家自己受返抵撚死

好心俾少少誠意叫黃碧雲退啦
白鴿係咪有心想攬炒

一票不投黃碧雲x2

冇分別㗎
總投票人數扣門檻 再睇下其他名單支持人數
琼子咁挽 第2第3 個名 一定攞到40萬票
一定多過飯民
飯民連門檻都攞唔過
所以琼子一定計到啱啱好 應該出3個名同一張名單
一張票都唔會嘥

感受唔到佢有追求民主嘅意志

點投呀。。

民賤要借票先夠出2個咋

親得共同立場 中聯辨吹雞點會借唔到

40萬門檻係上屆
藍營上屆80萬 黃營上屆110萬

藍營區議會120萬 黃營167萬

根本成個民主黨都好有問題，竟然繼續撐黃碧雲出黎選，裏面大佬文化好嚴重，既得利益盤根錯節

傳統認知係
超區係全港性選舉工程
你冇咁上下資源，例如一球以上budget或者本身知名度高其實唔使玩
其實好多人自己唔想玩多過白鴿霸住

今屆白頭佬唔選超區
好自然要本土會取而代之

我感受到佢有追求議席嘅意志

所以初選就要整佢落黎

但我覺得呢個時勢，你要眾籌出黎選，無話唔得